**BSD
授權條款**（），是[自由軟體中使用最廣泛的](../Page/自由軟體.md "wikilink")[授權條款之一](../Page/授權條款.md "wikilink")。[BSD](../Page/BSD.md "wikilink")
就是遵照這個許可證來發布，也因此而得名 BSD 授權條款。

BSD
套件最初所有者是[加州大學的](../Page/加州大學.md "wikilink")[董事會](../Page/董事會.md "wikilink")，這是由於
BSD 源自[加州大學伯克利分校](../Page/加州大學伯克利分校.md "wikilink")。BSD 開始後，BSD
授權條款得以修正，使得以後許多 BSD 變種，都采用類似風格的條款。

跟其他條款相比，從[GNU通用公共許可證](../Page/GNU通用公共許可證.md "wikilink")（GPL）到限制重重的[著作權](../Page/著作權.md "wikilink")（Copyright），BSD許可證比較寬松，甚至跟[公有領域更為接近](../Page/公有領域.md "wikilink")。事實上，BSD許可證被認為是*copycenter*（中間版權），介乎標準的copyright與GPL的copyleft之間。"Take
it down to the copy center and make as many copies as you
want"。可以說，GPL強迫後續版本必須一樣是[自由軟體](../Page/自由軟體.md "wikilink")，BSD的後續版本可以選擇要繼續是BSD或其他自由軟體條款或[封閉軟體等等](../Page/封閉軟體.md "wikilink")。

## BSD许可证的条款

许可证文本被认为遵循公有領域，所以可以不受限制地修改。为了满足个人或团体的需要，用户可以随意地将'Regents of the
University of California'（加州大學董事会）, 'University of California,
Berkeley'（加州大学伯克利分校），以及'Regents'（董事会）替换成自己的名称。（参考中译附于英文原文后）：

`* Copyright (c) 1998 著作权由加州大学董事会所有。著作权人保留一切权利。`
`* `
`* 这份授权条款，在使用者符合以下三条件的情形下，授予使用者使用及再散播本`
`* 软件包装原始码及二进位可执行形式的权利，无论此包装是否经改作皆然：`
`* `
`* * 对于本软件源代码的再散播，必须保留上述的版权宣告、此三条件表列，以`
`*   及下述的免责声明。`
`* * 对于本套件二进位可执行形式的再散播，必须连带以文件以及／或者其他附`
`*   于散播包装中的媒介方式，重制上述之版权宣告、此三条件表列，以及下述`
`*   的免责声明。`
`* * 未获事前取得书面许可，不得使用柏克莱加州大学或本软件贡献者之名称，`
`*   来为本软件之衍生物做任何表示支持、认可或推广、促销之行为。`
`* `
`* 免责声明：本软件是由加州大学董事会及本软件之贡献者以现状提供，`
`* 本软件包装不负任何明示或默示之担保责任，包括但不限于就适售性以及特定目`
`* 的的适用性为默示性担保。加州大学董事会及本软件之贡献者，无论任何条件、`
`* 无论成因或任何责任主义、无论此责任为因合约关系、无过失责任主义或因非违`
`* 约之侵权（包括过失或其他原因等）而起，对于任何因使用本软件包装所产生的`
`* 任何直接性、间接性、偶发性、特殊性、惩罚性或任何结果的损害（包括但不限`
`* 于替代商品或劳务之购用、使用损失、资料损失、利益损失、业务中断等等），`
`* 不负任何责任，即在该种使用已获事前告知可能会造成此类损害的情形下亦然。`

`* Copyright (c) 1998 著作權由加州大學董事會所有。著作權人保留一切權利。`
`* `
`* 這份授權條款，在使用者符合以下三條件的情形下，授予使用者使用及再散播本`
`* 套裝軟體裝原始碼及二進位可執行形式的權利，無論此包裝是否經改作皆然：`
`* `
`* * 對於本軟體原始程式碼的再散播，必須保留上述的版權宣告、此三條件表列，以`
`*   及下述的免責聲明。`
`* * 對於本套件二進位可執行形式的再散播，必須連帶以檔以及／或者其他附`
`*   於散播包裝中的媒介方式，重制上述之版權宣告、此三條件表列，以及下述`
`*   的免責聲明。`
`* * 未獲事前取得書面許可，不得使用柏克萊加州大學或本軟體貢獻者之名稱，`
`*   來為本軟體之衍生物做任何表示支持、認可或推廣、促銷之行為。`
`* `
`* 免責聲明：本軟體是由加州大學董事會及本軟體之貢獻者以現狀（"as is"）提供，`
`* 本套裝軟體裝不負任何明示或默示之擔保責任，包括但不限於就適售性以及特定目`
`* 的的適用性為默示性擔保。加州大學董事會及本軟體之貢獻者，無論任何條件、`
`* 無論成因或任何責任主義、無論此責任為因合約關係、無過失責任主義或因非違`
`* 約之侵權（包括過失或其他原因等）而起，對於任何因使用本套裝軟體裝所產生的`
`* 任何直接性、間接性、偶發性、特殊性、懲罰性或任何結果的損害（包括但不限`
`* 於替代商品或勞務之購用、使用損失、資料損失、利益損失、業務中斷等等），`
`* 不負任何責任，即在該種使用已獲事前告知可能會造成此類損害的情形下亦然。`

### 与专属软件许可证的相容性

遵守BSD
License的软件，允许用作商业用途，甚至可按照专属许可证进行再发布。比较著名的例子如[微软产品中引入了BSD网络部分的代码](../Page/微软.md "wikilink")，[Mac
OS
X中使用了不少](../Page/Mac_OS_X.md "wikilink")[FreeBSD的组件](../Page/FreeBSD.md "wikilink")。也可以将一部分遵照BSD许可证发布，另外一些采取其他许可证。事实上，[BSD](../Page/BSD.md "wikilink")
Unix早期就是这样的，其一部分是来自[AT\&T的专属内容](../Page/AT&T.md "wikilink")。

### 与其他自由软件许可证的相容性

BSD许可证的最初稿件，其中含有与[GNU通用公共许可证相冲突的地方](../Page/GNU通用公共许可证.md "wikilink")。由于这两个许可证在自由软件中使用很普遍，如果作者想将GPL和BSD有所结合，就会出现冲突。但是1999年，BSD许可证的修订版去除了相冲突的语句。从此以后，自由软件作者就可以方便地采用BSD许可证下的软件，从而跟GPL下的作品融合。

BSD许可证并不允许受让方将其删除或替换为其他许可证。

## 柏克萊加州大学宣传条款

BSD在最初散播的时候，其许可证内含有一项额外的条款，要求所有从以BSD许可证授权的软件衍生著作，都必须要包含一段文字以交代原始码的来源。该条文列于原BSD许可证的第三条（参考中译附于英文原文后）：

`* Copyright (c) 1982, 1986, 1990, 1991, 1993`
`* 著作权由加州大学董事会所有。著作权人保留一切权利。`
`* `
`* 这份授权条款，在使用者符合以下四条件的情形下，授予使用者使用及再散播本`
`* 软件包装原始码及二进位可执行形式的权利，无论此包装是否经改作皆然：`
`* `
`* 1. 对于本软件源代码的再散播，必须保留上述的版权宣告、此四条件表列，以`
`*    及下述的免责声明。`
`* 2. 对于本套件二进位可执行形式的再散播，必须连带以文件以及／或者其他附`
`*    于散播包装中的媒介方式，重制上述之版权宣告、此四条件表列，以及下述`
`*    的免责声明。`
`* 3. 所有提及本软件功能或是本软件使用之宣传材料，都必须包还含下列之交`
`*    待文字：`
`*        “本产品内含有由柏克莱加州大学及其软件贡献者所开发的软件。”`
`* 4. 未获事前取得书面许可，不得使用柏克莱加州大学或本软件贡献者之名称，`
`*    来为本软件之衍生物做任何表示支持、认可或推广、促销之行为。`
`* `
`* 免责声明：本软件是由加州大学董事会及本软件之贡献者以现状（"as is"）提供，`
`* 本软件包装不负任何明示或默示之担保责任，包括但不限于就适售性以及特定目`
`* 的的适用性为默示性担保。加州大学董事会及本软件之贡献者，无论任何条件、`
`* 无论成因或任何责任主义、无论此责任为因合约关系、无过失责任主义或因非违`
`* 约之侵权（包括过失或其他原因等）而起，对于任何因使用本软件包装所产生的`
`* 任何直接性、间接性、偶发性、特殊性、惩罚性或任何结果的损害（包括但不限`
`* 于替代商品或劳务之购用、使用损失、资料损失、利益损失、业务中断等等），`
`* 不负任何责任，即在该种使用已获事前告知可能会造成此类损害的情形下亦然。`

`* Copyright (c) 1982, 1986, 1990, 1991, 1993`
`* 著作權由加州大學董事會所有。著作權人保留一切權利。`
`* `
`* 這份授權條款，在使用者符合以下四條件的情形下，授予使用者使用及再散播本`
`* 套裝軟體裝原始碼及二進位可執行形式的權利，無論此包裝是否經改作皆然：`
`* `
`* 1. 對於本軟體原始程式碼的再散播，必須保留上述的版權宣告、此四條件表列，以`
`*    及下述的免責聲明。`
`* 2. 對於本套件二進位可執行形式的再散播，必須連帶以檔以及／或者其他附`
`*    於散播包裝中的媒介方式，重制上述之版權宣告、此四條件表列，以及下述`
`*    的免責聲明。`
`* 3. 所有提及本軟體功能或是本軟體使用之宣傳材料，都必須包還含下列之交`
`*    待文字：`
`*        “本產品內含有由柏克萊加州大學及其軟體貢獻者所開發之軟體。”`
`* 4. 未獲事前取得書面許可，不得使用柏克萊加州大學或本軟體貢獻者之名稱，`
`*    來為本軟體之衍生物做任何表示支持、認可或推廣、促銷之行為。`
`* `
`* 免責聲明：本軟體是由加州大學董事會及本軟體之貢獻者以現狀（"as is"）提供，`
`* 本套裝軟體裝不負任何明示或默示之擔保責任，包括但不限於就適售性以及特定目`
`* 的的適用性為默示性擔保。加州大學董事會及本軟體之貢獻者，無論任何條件、`
`* 無論成因或任何責任主義、無論此責任為因合約關係、無過失責任主義或因非違`
`* 約之侵權（包括過失或其他原因等）而起，對於任何因使用本套裝軟體裝所產生的`
`* 任何直接性、間接性、偶發性、特殊性、懲罰性或任何結果的損害（包括但不限`
`* 於替代商品或勞務之購用、使用損失、資料損失、利益損失、業務中斷等等），`
`* 不負任何責任，即在該種使用已獲事前告知可能會造成此類損害的情形下亦然。`

[GNU工程将这个称为](../Page/GNU.md "wikilink")“令人感到不舒服的BSD交代条款”（obnoxious BSD
advertising
clause）。GNU工程认为存在两个问题：第一，修改源码的人都希望将其大名加到鸣谢中，如果一个项目参加的人非常多，或者软件套件中包含许多个单独项目，鸣谢阵容将会变得非常庞大；第二，这跟[GNU通用公共许可协议相抵触](../Page/GNU通用公共许可协议.md "wikilink")，GPL不允许增加额外的限制，所以软件只能在GNU跟BSD之间选择。GNU工程建议人们提到非[copyleft許可證的例子時](../Page/copyleft.md "wikilink")，不要使用「BSD風格」的字眼，以免原本的BSD许可证不慎被使用。

应[理查德·斯托曼的请求](../Page/理查德·斯托曼.md "wikilink")，1999年7月22日，[William
Hoskins](../Page/William_Hoskins.md "wikilink")，也就是伯克利技术许可办公室的主管（director
of the office of technology licensing for Berkeley），删除了BSD许可证的第三条。
原来的许可证有时被称为“BSD-old”（老BSD）或“4-clause
BSD”（四句版BSD），当前的BSD许可证有的被称为“BSD-new”（新BSD）、“revised
BSD”（修订的BSD）或“3-clause BSD”（三句版BSD）。

## BSD风格的许可证

以下几种自由软件、开源软件许可证，衍生自BSD或跟BSD相类似：

  - [NetBSD過去仍使用原始的BSD许可证](../Page/NetBSD.md "wikilink")，但NetBSD基金會表示自2008年6月20日開始，採用兩句版許可的授權，也就是[2-clause
    BSD-like
    License](http://www.netbsd.org/Goals/redistribution.html)，也就是删掉了许可证的第三句和第四句。这样就跟[MIT许可证功能上等价了](../Page/MIT许可证.md "wikilink")。这也是唯一被允许用作特定库（如[KDE](../Page/KDE.md "wikilink")）的BSD风格许可证。
  - [FreeBSD也使用一个两句版许可证](../Page/FreeBSD.md "wikilink")，另外在末尾添加贡献者一览，也就是非FreeBSD工程官方贡献者一览。
  - [OpenBSD对所有添加的软件](../Page/OpenBSD.md "wikilink")，采用Internet Systems
    Consortium, Inc的版权许可，功能上也就是两句版的BSD许可，没有其他的添加语句。

## 参见

  - [自由及开放源代码软件许可证比较](../Page/自由及开放源代码软件许可证比较.md "wikilink")
  - [使用BSD许可证的软件](../Category/使用BSD许可证的软件.md "wikilink")

## 参考文献

1.  引自：http://catb.org/\~esr/jargon/html/C/copycenter.html

2.  详见：http://www.gnu.org/philosophy/license-list.html\#OriginalBSD

3.  详见：ftp://ftp.cs.berkeley.edu/pub/4bsd/README.Impt.License.Change

4.  详见：http://techbase.kde.org/Policies/Licensing_Policy

5.  详见：http://www.freebsd.org/copyright/freebsd-license.html

## 外部链接

  - [BSD License
    Template](http://www.opensource.org/licenses/bsd-license.php)
  - [The BSD License Problem (GNU
    Project)](http://www.gnu.org/philosophy/bsd.html)
  - [The Amazing Disappearing BSD
    License](https://urchin.earth.li/~twic/The_Amazing_Disappearing_BSD_License.html)
  - [Materials about the Unix System Laboratories v. BSD
    case](http://perso.wanadoo.fr/gilbert.fernandes/usl_bsd/index.html)
  - [Marshall Kirk McKusick, *Twenty Years of Berkeley Unix: From
    AT\&T-Owned to Freely Redistributable*, in: Open Sources: Voices
    from the Open Source Revolution, O'Reilly
    1999](http://www.oreilly.com/catalog/opensources/book/kirkmck.html)
  - [五种开源协议的比较(BSD,Apache,GPL,LGPL,MIT) -
    整理](http://www.awflasher.com/blog/archives/939)
  - [选择GPL还是BSD?](https://archive.is/20130427022252/http://doc.linuxpk.com/2347.html)

[Category:BSD](../Category/BSD.md "wikilink")
[Category:開放原碼授權](../Category/開放原碼授權.md "wikilink")
[Category:自由軟體授權](../Category/自由軟體授權.md "wikilink")